港人互祝煲底相見

港人互祝煲底相見

觀塘月華區議員梁凱晴：「呢幾個月大家可能好攰，情緒唔係好好，希望呢幾個字keep住大家心入面團火。」
(社內相)

【鼠年願望】

【本報訊】送豬迎鼠，港人在武漢肺炎和警暴陰霾籠罩下迎接新春。《蘋果》早前於民間集會及年宵邀請抗爭者和區議員揮毫於揮春紙上寫下祝願。「香港加油」最為熱門，人們普遍認為過去大半年生活得不快樂，盼手足可於鼠年開心邁步向前。亦有人寫下「齊上齊落」、「天佑我城」等祝福語，願香港人在鼠年光復重生。

記者：張雅婷

《蘋果》年廿八前訪問逆權運動參與者，武漢肺炎尚未於社區爆發，眾人仍心繫香港前程，奮筆疾書「香港加油」。觀塘區月華區議員梁凱晴表示，過去多月的抗爭令社會疲倦，眾人情緒低落，她期望藉「香港加油」四字鼓勵港人：「Keep住大家心入面團火，等大家唔好忘記自己初衷，呢樣要大家一齊努力先會成事。」很多人選擇「香港加油」為揮春，經營小生意的Match說，對於蔑視民意、一味只會打壓的政府，香港人必須再加把勁，許勝不許敗：「呢個社會現狀絕對輸唔起，亦唔可以輸。」有人就感覺到過去大半年香港人活得不愉快，盼眾人新一年可充滿力量，邁步向前，一同加油。

(社內相)

陳梓維：光明總會到來

除了「香港加油」外，「五大訴求，缺一不可」、「光復香港 時代革命」等抗爭口號亦成揮春祝願。早於上任前就承諾爭取五大訴求的油尖旺區佐敦南區議員陳梓維解釋，縱然新年來臨，但他仍然勿忘初心，要為港人爭取五大訴求。他續說，即使現在身處黑暗，但光明總會到來，要心存希望。觀塘區平田區議員陳易舜就指，「光復香港，時代革命」是很多香港人的願望，而每個人對於該八字有不同的理解，有人期望有雙普選、有人期望香港回復昔日光輝，他就希望將香港「變返一個真正屬於大家嘅香港」。

(社內相)

市民自創Pepe福蛙

東區城市花園區議員仇栩欣就選擇「抗爭到底，煲底相見」，她認為即使民主派於區選大勝，但不代表爭取到很多東西，她提醒抗爭運動尚未完結，寄語港人鼠年勿鬆懈，為港人的普世價值抗爭到底。

最有創意的揮春出自文字工作者李小姐，方形揮春中間寫上「福」字，其中的「田」是Pepe，福字兩旁再寫上「願榮光歸香港」，她盼新年港人可以有福氣、幸福，「福字入面有隻青蛙，希望唔開心嘅香港人，見到青蛙仔會開心啲，大家繼續互相扶持」。

不過，武漢肺炎肆虐，港人恐難笑面迎人。觀塘區觀塘中心區議員梁翊婷就「早着先機」，寫下「光復香港，身體健康」，她期望大家先擁有健康身體，之後就可以光復香港，幫香港爭取民主、自由、公義。

面對茫然前路，或許，就如大學生陳同學所寫：「願這城平安，今宵多珍重」。大學生林小姐則祝願「天佑我城」，但願上天眷顧香港。

(社內相)

十仆

想同凱晴bb床上相見